求 $(x_1,x_2,\cdots,x_n)$ 满足 $\sum(a_{i,j}-x_j)^2=C(1\le i\le n+1)$, $a,n$ 均给出。  
稍微转化一下柿子：$\sum(a_{i,j}-x_j)^2=\sum a_{i,j}^2+x_j^2-2a_{i,j}x_j$。  
这是什么玩意？这甚至都不是 $1$ 次的！  
$\sum a_{i,j}^2+x_j^2-2a_{i,j}x_j=(\sum a_{i,j}^2-2a_{i,j}x_j)+\sum x_j^2=C$，此时我们注意到可以两两差分一下，不仅把 $C$ 消了，还顺便把贰次项消了。  
于是乎，我们得到 $=\left[(\sum a_{i,j}^2-2a_{i,j}x_j)+\sum x_j^2\right]-\left[(\sum a_{i+1,j}^2-2a_{i+1,j}x_j)+\sum x_j^2\right]=C-C(1\le i\le n)$。  
接下来稍稍整理一下，我们得到
$$
\begin{aligned}&\;\;\;\;\left[(\sum a_{i,j}^2-2a_{i,j}x_j)+\sum x_j^2\right]-\left[(\sum a_{i+1,j}^2-2a_{i+1,j}x_j)+\sum x_j^2\right]\\
&=(\sum a_{i,j}^2-2a_{i,j}x_j)-(\sum a_{i+1,j}^2-2a_{i+1,j}x_j)\\
&=(\sum a_{i,j}^2-2a_{i,j}x_j- a_{i+1,j}^2+2a_{i+1,j}x_j)\\
&=(\sum a_{i,j}^2-a_{i+1,j}^2+2(a_{i+1,j}-a_{i,j})x_j)\\
\end{aligned}$$

然后就可以愉快地进行高斯消元了。